(理性分析)投泛民係選舉嘅用途

泛民嘅柒嘢我唔再重覆，但我就試下理性分析下投泛民嘅用途

事先聲明，個分析係假設咗得建制同泛民，你鐘意投本土係絕對無問題，主要係反駁投白票都唔投建制嘅論點

1. 泛民號召力大
過去五個月，好清楚見到泛民同民陣號召力幾驚人，佢地吹親雞都係十萬人計嘅遊行，由200萬人同之後和勇結合嘅30萬人九龍大遊行
係集結人數同和理非放面，佢地真係現時其他力量無可取替代，我相信為義士籌款嘅能力都點都有幫助

而且唔好睇少依種影響，好少人會由港豬一夜間邊勇武，泛民起碼俾咗個機會班和理非去進化

2.地區宣傳
基本上可以二元分析，一係就泛民，一係就建制，泛民唔會宣傳得好進取，但起碼唔會好似建制周圍散播仇恨
唔好睇少對班中老年人嘅潛移默化，泛民起碼可以減少我地民意上嘅阻力

3.政策否決
有人話泛民入立法會做唔到嘢，但其中一點其實真係議席唔夠，如果議席增加到過半數，起碼佢地可以否決好多大白象政策(假設佢地到時唔180度轉軚)

4.外界好容易將區選視作公投
即使你覺得議席係廢，投比泛民點都好過投白票，因為如果好似上次得1/3議席，甚至年輕人投票率得3成，你自己諗下外界(包括歐美)會點理解個結果

5. 投白票等於俾建制贏
建制肯定係打壓運動嗰一邊，你幫建制，等於害自己友，基本上係無爭議

上面各個points未必全部人都啱聽，但我地今次無得再揀，其實得一條路行
贏輸我地控制唔哂，但唔好好似上屆咁年輕人投票率得三成